# Использование JPA и Spring Data в Spring Boot приложении

- Для создания приложения необходимо подготовить заранее скрипт базы. В нем будет всего одна таблица person с необходимым набором полей
- Откроем PgAdmin или любой редактор баз данных и подключимся к серверу
- Создадим Базу данных с именем test
- Теперь выполним скрипт, который создаст нам необходимые таблицы
- Выполним SELECT-запрос для проверки что в таблице пока что никаких данных нет
- Откроем IDEA и приступ к созданию нового проекта Spring Boot
- В настройках метаданных проекта и укажем параметры group и artifact для Maven
- Выберем зависимости, которые надо подключить в проект. Нам понадобятся - Spring Web Starter, Spring Data JPA, JDBC API и PostgreSQL Driver
- Укажем также имя проекта и директорию в которой он будет размещен
- После создания проекта в IDEA включаем авто-импорт зависимостей Maven
- Посмотрим какие зависимости были импортированы в файл Maven.
- При необходимости можно указать нужную версию зависимости. Сделаем это для PostgreSQL
- Перейдем к настройке подключения базы данных. Отредактируем файл application.properties
- Укажем параметры подключения к базе данных, а также сконфигурируем настройки Hibernate, потому что именно Hibernate лежит в основе Spring Data JPA
- Создадим класс, который будет соответствовать таблице в базе данных
- Пометим необходимыми аннотациями этот класс
- Опишем нужные поля класса, создадим контруктор и геттеры/сеттеры полей
- Перейдем к созданию слою для доступа к данным. Это так называемый Data Access Layer.
- Создадим интерфейс, который будет расширять интерфейс JpaRepository. Реализовывать дополнительных методов в этом случае нет необходимости, потому что все методы типа получения, вставки, удаления присутствуют в этом интерфейсе по умолчанию
- Теперь создадим REST-контроллер для основных операций
- С помощью аннотации @Autowired внедрим объект типа PersonDao.
- Создадим метод generate, который будет создавать объект со случайным именем и возрастом. Для сохранения в базе данных данного объекта используется метод save
- Далее реализуем метод получения объекта по id для это достаточно вызвать метод findById
- По такому же принципу сделаем метод для получения всех записей из таблице в базе данных. Для получения этих данных с помощью Spring Data воспользуемся методом findAll
- Запустим приложение и посмотрим как работает генерация данных, а также получения данных из базы

Итак, мы создали приложение с использованием Spring Boot и Spring Data JPA, которое обрабатывает REST-запросы и возвращает результат в виде JSON-объекта